泛民防止許智峯被突襲DQ，遭建制派恥笑：不如防「甩轆」好過 369～

【Now新聞台】八人因五月內會的行為被控違反立法會權力及特權條例。

當中五人是現任議員，案件周四下午在東區裁判法院提堂，撞正立法會大會，議程之一是譴責許智峯的議案。要保住許智峯的議席，民主派原本已是「一票都不能少」，若表決時，民主派有五人到法院，議席可說是「凍過水」。

主席梁君彥上周多次指出議會被無理拖延，警告會為法案審議考慮劃線。民主派擔心，梁君彥會趁此機會「落刀」。據了解，有被檢控的議員已向法庭提出改期，若不獲批淮，就計劃留守議會，即使被法庭通緝，都要確保許智峯議席安全。

有建制派就認為是「偽命題」，因為在譴責許智峯議案前尚有一項法案，以及關於UGL事件譴責周浩鼎的議案。即使梁君彥就審議時間劃線，譴責周浩鼎的議案民主派也可以發言，有建制派笑稱民主派與其擔心被「突襲」，不如擔心自己「甩轆」。

上周大會審議法案期間，民主黨尹兆堅要求點人數。建制齊人後，謝偉銓撤回發言，當時無民主派在會議廳阻止法案恢復二讀辯論提早結束，尹兆堅之後要向盟友道歉。

有民主派表示汲取教訓，日後開會都要打醒十二分精神，不容感嘆「人類總是...」。

委任派比人寸返轉頭

一陣又衝入嚟 ,又五毛, 又BLOCK, 又乜又物

泛民自取其辱世界第一

自辱派

自辱師